\documentclass[a4paper,11pt,twoside,openright]{memoir}

% Castellano
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{placeins}

\RequirePackage{booktabs}
\RequirePackage[table]{xcolor}
\RequirePackage{xtab}
\RequirePackage{multirow}

% Links
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\hypersetup{
	allcolors = {red}
}

% Ecuaciones
\usepackage{amsmath}

%Anotaciones TODO

\usepackage[disable]{todonotes}

%Color
\usepackage{color}
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

%Código
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of \lstlistingname s}% List of Listings -> List of 
\lstset{showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\ttfamily,
  literate=%
    {á}{{\'a}}1
    {é}{{\'e}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ú}{{\'u}}1,
}



%Para las notas a pie de página dentro de tablas
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{threeparttable}


% Rutas de fichero / paquete
\newcommand{\ruta}[1]{{\sffamily #1}}


% Párrafos
\nonzeroparskip


% Imagenes
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\imagen}[2]{
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{#1}
		\caption{#2}\label{fig:#1}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
}

\newcommand{\imagenflotante}[2]{
	\begin{figure}%[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{#1}
		\caption{#2}\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

%Celda con varias lineas
\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
  \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}


% El comando \figura nos permite insertar figuras comodamente, y utilizando
% siempre el mismo formato. Los parametros son:
% 1 -> Porcentaje del ancho de página que ocupará la figura (de 0 a 1)
% 2 --> Fichero de la imagen
% 3 --> Texto a pie de imagen
% 4 --> Etiqueta (label) para referencias
% 5 --> Opciones que queramos pasarle al \includegraphics
% 6 --> Opciones de posicionamiento a pasarle a \begin{figure}
\newcommand{\figuraConPosicion}[6]{%
  \setlength{\anchoFloat}{#1\textwidth}%
  \addtolength{\anchoFloat}{-4\fboxsep}%
  \setlength{\anchoFigura}{\anchoFloat}%
  \begin{figure}[#6]
    \begin{center}%
      \Ovalbox{%
        \begin{minipage}{\anchoFloat}%
          \begin{center}%
            \includegraphics[width=\anchoFigura,#5]{#2}%
            \caption{#3}%
            \label{#4}%
          \end{center}%
        \end{minipage}
      }%
    \end{center}%
  \end{figure}%
}

%
% Comando para incluir imágenes en formato apaisado (sin marco).
\newcommand{\figuraApaisadaSinMarco}[5]{%
  \begin{figure}%
    \begin{center}%
    \includegraphics[angle=90,height=#1\textheight,#5]{#2}%
    \caption{#3}%
    \label{#4}%
    \end{center}%
  \end{figure}%
}
% Para las tablas
\newcommand{\otoprule}{\midrule [\heavyrulewidth]}

%Tipos especiales de columnas

\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}


%
% Nuevo comando para tablas pequeñas (menos de una página).
\newcommand{\tablaSmall}[5]{%
 \begin{table}
  \begin{center}
   \rowcolors {2}{gray!35}{}
   \begin{tabular}{#2}
    \toprule
    #4
    \otoprule
    #5
    \bottomrule
   \end{tabular}
   \caption{#1}
   \label{tabla:#3}
  \end{center}
 \end{table}
}

%
% Nuevo comando para tablas pequeñas (menos de una página).
\newcommand{\tablaSmallSinColores}[5]{%
 \begin{table}[H]
  \begin{center}
   \begin{tabular}{#2}
    \toprule
    #4
    \otoprule
    #5
    \bottomrule
   \end{tabular}
   \caption{#1}
   \label{tabla:#3}
  \end{center}
 \end{table}
}

\newcommand{\tablaApaisadaSmall}[5]{%
\begin{landscape}
  \begin{table}
   \begin{center}
    \rowcolors {2}{gray!35}{}
    \begin{tabular}{#2}
     \toprule
     #4
     \otoprule
     #5
     \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{#1}
    \label{tabla:#3}
   \end{center}
  \end{table}
\end{landscape}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes con cabecera y filas alternas coloreadas en gris.
\newcommand{\tabla}[6]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \rowcolors {2}{gray!35}{}
    \begin{xtabular}{#2}
      #6
      \bottomrule
    \end{xtabular}
    \label{tabla:#4}
  \end{center}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes con cabecera.
\newcommand{\tablaSinColores}[6]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \begin{xtabular}{#2}
      #6
      \bottomrule
    \end{xtabular}
    \label{tabla:#4}
  \end{center}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes sin cabecera.
\newcommand{\tablaSinCabecera}[5]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \hline
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
  \begin{xtabular}{#2}
    #5
   \bottomrule
  \end{xtabular}
  \label{tabla:#4}
  \end{center}
}



\definecolor{cgoLight}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{cgoExtralight}{HTML}{FFFFFF}

%
% Nuevo comando para tablas grandes sin cabecera.
\newcommand{\tablaSinCabeceraConBandas}[5]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \hline
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \rowcolors[]{1}{cgoExtralight}{cgoLight}

  \begin{xtabular}{#2}
    #5
   \bottomrule
  \end{xtabular}
  \label{tabla:#4}
  \end{center}
}




\graphicspath{ {./img/} }

% Capítulos
\chapterstyle{bianchi}
\newcommand{\capitulo}[2]{
	\setcounter{chapter}{#1}
	\setcounter{section}{0}
	\chapter*{#2}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{#2}
	\markboth{#2}{#2}
}

% Apéndices
\renewcommand{\appendixname}{Apéndice}
\renewcommand*\cftappendixname{\appendixname}

\newcommand{\apendice}[1]{
	%\renewcommand{\thechapter}{A}
	\chapter{#1}
}

\renewcommand*\cftappendixname{\appendixname\ }

% Formato de portada
\makeatletter
\usepackage{xcolor}
\newcommand{\tutorA}[1]{\def\@tutorA{#1}}
\newcommand{\tutorB}[1]{\def\@tutorB{#1}}
\newcommand{\course}[1]{\def\@course{#1}}
\definecolor{cpardoBox}{HTML}{E6E6FF}
\def\maketitle{
  \null
  \thispagestyle{empty}
  % Cabecera ----------------
\noindent\includegraphics[width=\textwidth]{cabecera}\vspace{1cm}%
  \vfill
  % Título proyecto y escudo informática ----------------
  \colorbox{cpardoBox}{%
    \begin{minipage}{.8\textwidth}
      \vspace{.5cm}\Large
      \begin{center}
      \textbf{TFG del Grado en Ingeniería Informática}\vspace{.6cm}\\
      \textbf{\LARGE\@title{}}
      \end{center}
      \vspace{.2cm}
    \end{minipage}

  }%
  \hfill\begin{minipage}{.20\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{escudoInfor}
  \end{minipage}
  \vfill
  % Datos de alumno, curso y tutores ------------------
  \begin{center}%
  {%
    \noindent\LARGE
    Presentado por \@author{}\\ 
    en Universidad de Burgos --- \@date{}\\
    Tutor: \@tutorA{}\\
    \@tutorB{}
  }%
  \end{center}%
  \null
  \cleardoublepage
  }
\makeatother


% Datos de portada
\title{Paralelización de algoritmos de selección de instancias con la arquitectura Spark \\Documentación Técnica}
\author{Alejandro González Rogel}
\tutorA{Álvar Arnaiz González}
\tutorB{Carlos López Nozal}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle



\cleardoublepage



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\frontmatter


\clearpage

% Indices
\tableofcontents

\clearpage

\listoffigures

\clearpage

%\listoftables

%\clearpage

\clearpage

\listoftodos

\clearpage


\mainmatter

\appendix

\include{./tex/A_Plan_proyecto}
\include{./tex/B_Requisitos}
\include{./tex/C_Diseno}
\include{./tex/D_Manual_programador}
\include{./tex/E_Pruebas}
\include{./tex/F_Manual_usuario}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliografiaAnexos}

\end{document}